律政司指反對普通話教中文科為顛覆國家政權行為 反對鍾翰林保釋 官同意繼續還押

［港語學現場報道］已經喺本地解散嘅學生動源前召集人鍾翰林，被指喺《國安法》社交平台宣揚港獨，被控《港區國安法》分裂國家罪。案件今日（25號）喺區域法院再訊。鍾翰林早前已服刑完畢，申請保釋。控方反對指鍾瀚林其時喺社交網站反對普通話教中文等言論，係分裂國家嘅具體行為。法官同意繼續還押。

辯方透露，被告將選擇唔認罪，案件押後至6月1日再訊，並排期至8月16日作審前覆核。鍾今提出擔保申請，遭胡雅文法官駁回。

控罪指被告鍾翰林（19歲）喺2020年4月29日至10月27日期間，喺香港同其他人串謀發布煽動刊物，即意圖引起憎恨、藐視香港特區政府或激起對其離叛、激起香港居民企圖不循合法途徑促致改變其他喺香港依法制訂嘅事項、引起香港居民間嘅不滿或離叛、煽惑他人使用暴力、慫使他人不守法或不服從合法命令嘅煽動刊物。
佢另被控於2020年7月1日至10月27日期間，喺香港與其他人積極組織、策劃、實施或者參與實施旨在分裂國家、破壞國家統一行為，不論是否使用武力或者以武力相威脅，即將香港特別行政區從中華人民共和國分離出去或非法改變香港特別行政區嘅法律地位。
另有兩項洗黑錢罪，則指佢於2018年1月19日至2020年10月27日期間在香港，處理其在Paypal Hong Kong Limited的帳戶內的13.34萬港元；及於2018年1月2日至2020年7月29日期間，處理其在香港上海滙豐銀行帳戶內的58.28萬港元，而該兩筆款項全部或部分、直接或間接代表任何人從可公訴罪行嘅得益而仍處理該財產。
港語學稍後就事件會有詳細回應。

痴撚線

姐係承認普通話係統戰手段之一？

控方反對指鍾瀚林其時喺社交網站反對普通話教中文等言論，係分裂國家嘅具體行為。

可唔可以將單野比全世界睇

幾時講廣東話都係顛覆呀

港共廢粵推普

每日一笑話

好快變係香港講廣東話等於支持港獨 犯國安法

癲撚到

但法庭上就依然用廣東話

搵人譯做英文

我畀路透社

其實普通話教中文有咩特別

用英文上堂都中招

好快會有依一日
唔俾唔寫殘體字 唔俾唔講蝗語

法庭係咪用緊北方胡語呀? 唔係就收皮啦

cls

要消滅一個文化，就要先消滅佢嘅語言。

同十年一模一樣
幾時會講廣東話都係犯法

癡線

反對普教中都顛覆國家

消滅對方嘅尊嚴、語言、文化、歷史，
都係侵略滅族嘅手段。

CCTVB 新聞報導唔講廣東話己經犯咗國安法啦

睇《十年》 呢套預言戲成套中晒 但輸咗係戲名到 佢地都估唔到加速可以快成咁

真心痴撚線

你鍾意啦 臭西

真係cls

，

你老母中共真係痴左線.
我區議會選舉投民主派,係米都係顛覆國家罪.

仲叫人留香港抗爭九成九5毛.
又害多幾個人.

走得好走.

中共會容許蟲泰呢D人係議會度囉
睇你投唔投得落手咁解
然後話好有民主成份

準備翻工唔識普通話要掛牌標誌

cls
終於承認係統戰手段

Push

真

講廣東話就係港獨

無讀過書嘅人諗唔到咁多野 對豬黎講 剩係知有野食就開心 比人劏就傷心 無其他

狗官死全家

求其搵件事屈9你顛覆國家罪
萬能key 嚟

現代文字獄

屌你老母咁損陰德因住全家慘死啊鄭若驊

快架啦
屌佢老母

不如直接立法話以後冇香港人只有中國腥港人
只准講普通話用人民幣

放心遲早會

On9 push

法官：法庭唔計
話說我覺得用英文仲嚴重啦
中國人講咩英文？

鍾翰林唔知幾時先出到黎
希望佢捱得住

噉搞法學日文好過

push

加速講粵語就係港獨

你講咩野??
我投個D當然被捉個D.

蟲泰擺明共狗.潛伏在民主派25仔.

照佢咁講有投民主派,有投初選都會捉.
中共成Q日反口不認人.
你真係信佢之前講既野.

dllm 律政司啲人平時用廣東話講嘢等於宣揚同傳播廣東話 挑戰普通話係國際，地球同香港既地位 就等同於不承認普通話係中國既地位 咁同港獨有咩區別

律政司班狗只可以講普通話

你老母支共唔打台灣全部都3係分裂國家

十年⋯

左膠話律政司得大波驊係仆街

講廣東話嘅人數喺全球排18，排名前過意大利話

係咪睇左套戲拎靈感

統一政策，當一切文明，包括語言都被統一後，所有人都會慢慢被同化、歸化，語言係人類溝通的橋樑，連語言都同化曬，慢慢就會好似曾經漢化滿人政策咁，剷除異心最佳辦法

珍

遲啲講廣東話都犯法DLLM

律政司自己唔該以後用普通話發言，要係標準北京腔。唔係既話你都係一尻樣觸犯国安法。律政司以後只請用簡體字，中国係唔需要用英文的。仲有，唔可以再講屌你老母，只可以講操你媽逼！唔係你都係犯国安法

證明支那好撚不安
知道香港人根本係反佢地
所以每一個中性行為都好容易被定義為顛覆國家政權

呼吸都顛覆國家政權
邊有國家政權郁D就比人顛覆到 脆過玻璃

你老母間中訓係大馬路比人屌兩下有乜特別

推上各國報紙

遲d 係 forum 打繁體字都顛覆國家

可唔可以搵人translate 再share

痴線

全世界最脆弱嘅政權

荒謬到盡頭變成一個笑話

用英文教中文咪得

以後邊個中文同普通話唔合格就拉邊個
入營學幾年普通話先准出黎

仲以為係講廣東話係分裂國家添

班曱甴自己都唔識講蝗語啦屌

任屈大法宇宙無敵

痴鳩線

越黎越荒謬

其實法庭唔比保釋已經係表示講廣東話犯国安法(雖然法官都講廣東話)

根本律政屍全體要受黑警代遇
所有人要立即同律政屍親友交往

律政屍一樣要死全家

仲衰L過大陸， 上海冇唔俾人講上海話，廈門冇唔俾人講褔建話吧

消滅一個地方既語言, 只需要畀少少利益某D契弟

CLS

中共唔想面對自己係香港所有野係全盤皆輸
佢地恨不得禁一個制香港從此唔再存在
係北京眼中 香港仲十惡不赧過新彊西藏

其實係 駁唔到

來，我普通話好標準，我覺得
支那人聽完我都求我講返英語
我嘅普通話標準到中囯人都認輸

十年？當我地加速師流架？
五年搞掂佢

推返

西藏新藏個啲始終都係圍內搞掂到嘅嘢
香港連結全世界
搞你又麻煩
唔搞你又影響佢統治滲透
你見搞到台灣形勢咁就知

睇嚟會比想像中快

快嫁啦

推

咪天真
佢哋只會再教育你去到佢哋嘅水平
根本唔會發生比你講英文嘅情況

語言可以影響人既思考
強迫用普通話黎同化香港人
再加愛國教育黎培訓奴隸

noted with thx
人地緬甸都睇唔到,你排吓隊先

9唔撚搭8

港語學好快d離港尋求庇護

影響曬之後可以archive到嘅infomation

其實普教中本身就係on9
同時學緊兩樣嘢

香港在陽光之下都如此.
何況新彊.

D人話新彊假消息,自己睇下香港濫捕,濫打,濫告.
新彊閉門仲唔又殺又...

你岩
對中囯唔可以有任何幻想

不如講廣東話就犯狗安法啦

律政司回力鏢

第一時間係俾全世界睇？

睇完之後點？

之前語常會做咗份普教中成效報告
雖然一早將能力較好嘅學生
分入普教中班別
但幾年過後
雙方語言能力並無顯著分別
中學相對上廣教中成績仲更加好

其實用下個腦都知用母語學中文
好過用另一種語言啦
以我所知普教中學生
錯別字問題都嚴重㗎

估撚到啦
遲啲一定推
邊個反就告你違反國安法

黑警
律政屍
賤種狗法官

全部同一待遇

威9水啦
人治完全

e班奴才真係垃9圾

痴撚線真係乜撚都可以顛覆

仆街了

比佢地判斷下香港發生緊咩事
市民又好議員又好
好多野都係逐少觀感累積番黎

十年 一年

今時今日講咩都犯法

當佢地睇完，觀感又差左

咁你地係度做咩？食花生？ 全世界咪又係覺得當地人冇咩特別

香港兩隻字都就嚟犯法

如果係咁諗既第一日已經乜都唔駛做
由得佢通過送中就得

你老味真係痴撚線，當哂普通話係主流咁、仆街港共政府

到時唔比人講廣東話，廣東話變二奶仔，仆街中共政府

新一代全部普通話為主
睇你搵邊個保護？

唔從源頭消滅
你學定普通話
或者好似巴打形容我情況

準備坐監都得

痴能線

乜都顛覆國家

本地蛋

快過十年

直接承認

種族滅絕

要推上報

支那式老屈

頂盡2年

見過普教中教科書，根本係離譜到連普通話口語都當係書面語咁寫，成篇文乜兒物兒，重要文法錯晒

係，唔單止普教中課本
根本連廣教中嘅教材都比以前差
剩係一味多詞語同修辭手法
但成篇文章睇得出推砌出嚟
完全無message
亦都觸動唔到人心

學中文唔應該只流於文字上
語文承載住嘅文化、典故
都應該一拼學習

簡單啲講，教育政策改變
令到新世代競爭力下降

試諗下，你係外國人，日日睇到呢d新聞，最多覺得中國係極權，但係會唔會影響到你再進一步行動？

另外，每一次靠慘情換取人地的同情，自己陣容只會不停地扣血。既然係咁，倒不如加強自己實力，選擇同人搏過。